<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Users on Mastodon documentation</title>
    <link>https://documentation.sig.gy/pl/user/</link>
    <description>Recent content in Users on Mastodon documentation</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="https://documentation.sig.gy/pl/user/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dostosuj swój profil</title>
      <link>https://documentation.sig.gy/pl/user/profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://documentation.sig.gy/pl/user/profile/</guid>
      <description>Wygląd Twojego profilu   Karta profilu składająca się z nazwy wyświetlanej, awataru i nagłówka
  Możesz zmienić to, jak Twój profil wygląda u innych, kierując się do: Preferencje &amp;gt; Profil &amp;gt; Wygląd.
Nazwa wyświetlana Twoja nazwa wyświetlana jest widoczna dla innych przy Twoim adresie. Domyślnie możesz ustawić nazwę zawierającą do 30 znaków.
Biogram Twój biogram to krótki opis Twojej osoby wyświetlana jako notatka na Twoim profilu. Domyślnie możesz ustawić biogram składający się maksymalnie z 500 znaków.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Korzystaj z funkcjonalności sieci</title>
      <link>https://documentation.sig.gy/pl/user/network/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://documentation.sig.gy/pl/user/network/</guid>
      <description>Przeglądanie zawartości z publicznych osi czasu   Wpisy na publicznej osi czasu
  Aby pozwolić na poznanie potencjalnie interesującej treści, Mastodon pozwala na przeglądanie wszystkich publicznych wpisów. Ponieważ nie ma tu danych współdzielonych między wszystkimi serwerami, nie możesz przeglądać wszystkich publicznych wpisów. Kiedy przeglądasz oś czasu federacji, zobaczysz wszystkie wpisy, o których wie serwer. Istnieje wiele sposobów, aby Twój serwer dowiadywał się o wpisach, ale ogromna część z nich to po prostu wpisy osób śledzonych przez użytkowników Twojego serwera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Korzystaj z Mastodona zewnętrznie</title>
      <link>https://documentation.sig.gy/pl/user/external/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://documentation.sig.gy/pl/user/external/</guid>
      <description>Zdalne interakcje z innym serwerem Mastodona   Przykład odnośnika bezpośredniego do wpisu na serwerze Mastodona
  Kiedy odwiedzasz zdalny serwer oparty na Mastodonie, kliknięcie dowolnego z przycisków interakcji przeniesie Cię do okna dialogowego, które przekieruje Cię na Twój lokalny serwer.
  Ekran zdalnej interakcji przy odpowiadaniu na wpis
  Logowanie się do aplikacji klienckiej Możesz użyć swojego konta na Mastodonie, aby zalogować się w dowolnej aplikacji obsługującej API Mastodona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Promuj siebie i innych</title>
      <link>https://documentation.sig.gy/pl/user/discoverability/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://documentation.sig.gy/pl/user/discoverability/</guid>
      <description>Wyróżnione odnośniki na profilu Wyróżnione hashtagi   Wyróżniony hashtag wraz z datą ostatniego użycia i całkowitym użyciem.
  Możesz wyróżnić hashtagi, których używasz najczęściej. Przejdź do Preferencje &amp;gt; Profil &amp;gt; Wyróżnione hashtagi, aby wybrać, które hashtagi obecnie wyróżniasz. Po wybraniu odnośnik do tego hashtagu wraz z datą ostatniego użycia przez Ciebie oraz łączną liczbą jego wystąpień pojawi się na Twoim profilu.
Wyróżnione profile   Cztery losowo wybrane wyróżnione profile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prowadź swój własny serwer</title>
      <link>https://documentation.sig.gy/pl/user/run-your-own/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://documentation.sig.gy/pl/user/run-your-own/</guid>
      <description>Dlaczego miał(a)byś chcieć prowadzić własny serwer Mastodona?  Pełna kontrola nad swoim głosem w Sieci, niebędąca zależna od zasad czy kaprysów innej osoby. Twój serwer jest Twoją własnością, z Twoimi zasadami. Będzie istnieć tak długo, jak będziesz tego chciał(-a). Nie jesteś odizolowany(-a) na własnym serwerze. Możesz obserwować użytkowników innych serwerów tak i wymieniać się z nimi wiadomościami tak, jakbyście byli na tym samym serwerze. Możesz ograniczyć rejestracje i być jedynym użytkownikiem serwera, i tam prowadzisz swój osobisty (mikro)blog, prowadzić społeczność tylko dla zaproszonych, dla rodziny i znajomych, lub utworzyć serwer, na którym każdy może się zarejestrować, to zależy od Ciebie!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Przenieś lub opuść konto</title>
      <link>https://documentation.sig.gy/pl/user/moving/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://documentation.sig.gy/pl/user/moving/</guid>
      <description>Eksportuj informacje   Strona eksportu danych w ustawieniach
  W każdym momencie możesz odwiedzić Preferencje &amp;gt; Eksportowanie danych i pobrać plik CSV zawierający obecnie obserwowane konta, Twoje obecne listy, blokowanych lub wyciszonych użytkowników, zablokowane domeny. Twoja lista obserwowanych, blokowanych, wyciszonych lub zablokowanych domen może zostać zaimportowana w Preferencje &amp;gt; Importowanie danych, gdzie mogą one zostać połączone lub nadpisane.
Zażądanie archiwum wpisów lub mediów jest możliwe co 7 dni i mogą one zostać pobrane w formacie ActivityPub JSON.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Radzenie sobie z niechcianą treścią</title>
      <link>https://documentation.sig.gy/pl/user/moderating/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://documentation.sig.gy/pl/user/moderating/</guid>
      <description>Filtrowanie wpisów Możliwe jest filtrowanie wpisów według określonych słów kluczowych lub fraz, aby były automatycznie ukrywane.
  Przykład aktywnych filtrów dla różnych słów kluczowych w różnych kontekstach.
  Aby utworzyć i zarządzać filtrami, odwiedź Preferencje &amp;gt; Filtry. Przycisk „Dodaj nowy filtr” pozwoli na utworzenie nowego filtru, a istniejące filtry mogą zostać edytowane lub usunięte. Istniejące filtry są podsumowane w tabeli.
  Filtry mogą mieć datę wyczerpania, określone konteksty, usuwanie po stronie serwera lub używać granic słów.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utwórz wpisy</title>
      <link>https://documentation.sig.gy/pl/user/posting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://documentation.sig.gy/pl/user/posting/</guid>
      <description>Tworzenie wpisów z włączonym CW
  Tekst Główna treść każdego wpisu może zostać utworzona z użyciem pola tekstowego. Domyślnym ograniczeniem ilości znaków jest 500 znaków.
Odnośniki   Odnośniki muszą zaczynać się od http(s):// i są liczone jako 23 znaki niezależnie od ich długości.
  Jeżeli uwzględnisz w swoim wpisie odnośniki, muszą one zaczynać się od http:// lub https://. Wszystkie odnośniki są traktowane, jakby miały 23 znaki, niezależnie od ich rzeczywistej długości, więc nie musisz korzystać z usług skracania odnośników.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Więcej ustawień</title>
      <link>https://documentation.sig.gy/pl/user/contacts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://documentation.sig.gy/pl/user/contacts/</guid>
      <description>Tworzenie zaproszeń   Zaproś ludzi z ustawień swojego konta
  Zaproszenia mogą być generowane, aby udostępniać je innym osobom, a niektóre serwery mogą wymagać zaproszenia do założenia konta. Przy generowaniu odnośnika zapraszającego, możesz określić maksymalną liczbę użyć odnośnika lub jak długo będzie on aktywny. Odnośniki z zaproszeniami mogą być dezaktywowane w każdym momencie.
Obserwacje i obserwujący   Wzajemni obserwujący, którzy nie przenieśli konta, sortowani według daty ostatniej aktywności</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zarejestruj konto</title>
      <link>https://documentation.sig.gy/pl/user/signup/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://documentation.sig.gy/pl/user/signup/</guid>
      <description>Wybór serwera Musisz wybrać stronę, na której zarejestrujesz się, tak jakbyś wybierał(-a) dostawcę poczty e-mail lub realm w World of Warcraft dla swojej nowej postaci. Ta strona będzie Twoim dostawcą usługi, hostem dla Twojego konta, Twoim profilem i Twoją stroną główną.
 Możesz przeglądać listę wybranych serwerów według kategorii i języków na joinmastodon.org.  Rozumienie zasad strony Zanim zarejestrujesz się, ważnym jest zapoznanie się z zasadami i regulaminem. Serwer Mastodona ma zwykle wypisane je na stronie /about/more, którą możesz znaleźć, klikając na „dowiedz się więcej” na stronie, którą widzisz, gdy nie jesteś zalogowany(-a).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zmień swoje ustawienia</title>
      <link>https://documentation.sig.gy/pl/user/preferences/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://documentation.sig.gy/pl/user/preferences/</guid>
      <description>Dostosowywanie interfejsu użytkownika Wybierz motyw Mastodon domyślnie korzysta z ciemnego motywu, ale może zostać wybrany też jasny lub wysokokontrastowy motyw.
  Jasny motyw Mastodona
  Wybierz układ Mastodon domyślnie wybiera prosty, jednokolumnowy układ z polem tworzenia wpisów po lewej i wyborem kolumny po prawej. Możesz wybrać zaawansowany interfejs, pozwalający na wyświetlanie i przypięcie wielu kolumn jednocześnie.
  Zaawansowany interfejs
  W obu interfejsach aktualizacje ładują się, gdy tylko dostępne są nowe wpisy.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>