<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Users on Mastodon documentation</title>
    <link>https://documentation.sig.gy/zh-cn/user/</link>
    <description>Recent content in Users on Mastodon documentation</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://documentation.sig.gy/zh-cn/user/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>处理不想要的内容</title>
      <link>https://documentation.sig.gy/zh-cn/user/moderating/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://documentation.sig.gy/zh-cn/user/moderating/</guid>
      <description>过滤嘟文 你可以过滤特定关键字和短语的嘟文，自动隐藏它们。
含有不同内容不同关键词的已激活的过滤器
要创建或管理过滤器，请转到设置 &amp;gt; 过滤器。点击“添加新的过滤器”按钮，你可以创建、编辑或删除过滤器。你现有的过滤器将汇总在一个表格中。
可以为筛选器设置到期日期、过滤位置、是否服务器端删除而非隐藏、是否过滤整个词条
过滤器有以下设置：
关键词 这是将被匹配的字符串，用于在嘟文的任意内容（包括CW，媒体描述和投票选项）中搜索该关键字。
失效时间 （可选）仅在有限的时间内应用过滤器。过期的过滤器不会自动删除，但可以通过设置新的过期日期（或将其更改回“永不过期”）来重新激活。
过滤器场景 选择应用过滤器的场景：
主页时间轴 = 含有关键词的嘟文将从你的主页时间轴中删除 通知 = 不会显示含有关键词的通知 公共时间轴 = 含有关键词嘟文不会显示在本站/跨站公共时间轴中 对话 = 含有关键词的嘟文将不会显示在对话、嘟文详情页 丢弃而非隐藏 过滤通常是在客户端进行的，因此禁用过滤器将使过滤后的嘟文再次可见。但是，如果启用“丢弃而不是隐藏”，则任何匹配嘟文将完全消失，并且永远不会出现在你的主页时间轴或通知中。
整个词条 过滤器通常会匹配任何状态下的关键词字符，无论它们是否位于单词中间。当启用“整个词条”后，只有当关键字前后是空格或其他非字母数字字符时，该关键词才会被过滤。
用户级操作 用户下拉菜单提供了多种操作
隐藏转嘟 如果你隐藏了某人的转嘟，你将不会在你的主页上看到他们的转嘟。这个选项只出现在你当前关注的用户身上。
隐藏 图为被隐藏的帐户
隐藏某一账号时，你可以选择是否将其通知一并隐藏。隐藏用户，而不隐藏通知时，会将该账号从用户界面中隐藏：
你不会在你的主页中看到该账号。 你不会看到其他人转嘟的该账号的嘟文。 你不会看到其他人提及这个账号。 你不会在公共时间轴中看到该账号。 如果你选择了同时隐藏通知，你还将不会收到来自该账号的通知。
用户不会知道他们已经被其他用户隐藏。
屏蔽 图为被屏蔽的帐户
屏蔽会将账号从用户界面中隐藏。
你不会在你的主页中看到该账号。 你不会看到其他人转嘟的该账号的嘟文。 你不会看到其他人提及这个账号。 你不会在公共时间轴中看到该账号。 你不会收到来自该账号的通知。 此外，在被屏蔽的账号一方，
被屏蔽账号会被强制取消对你的关注。 被屏蔽账号不能关注你。 被屏蔽账号不能看到别人对你的转嘟。 被屏蔽账号不能在公共时间轴中看到你。 如果你和被屏蔽的账号在同一服务器上，被屏蔽的用户将无法在登录时查看你的个人资料页。
屏蔽整个域名 如果你屏蔽了整个域名：
你将无法在公共时间轴上看到来自该域名的嘟文。 你将不会在主页看到其他人转发来自该域名的嘟文。 你将不会收到来自该域名的通知。 你将失去该域名上的所有关注者。 向管理员报告有问题的内容 报告模块允许选择被报告嘟文、添加注释和是否转发报告
如果你看到有违反站点规则的嘟文或用户，你可以向站点管理员报告该用户。点击用户下拉菜单或嘟文的下拉菜单上的“举报”选项将打开报告模块。在这里，你可以（并且应该）添加一个关于你为什么要举报这个帐号的注释。你可以附加某些有问题的嘟文，以了解你为什么要报告该账号，如果他们的行为违反了他们所在Mastodon站点的规则，你还可以选择将报告转发至他们所在Mastodon站点的管理员。
翻译状态： 本文是英文页面 Dealing with unwanted content 的翻译，最后翻译时间：2020-05-03，点击这里可以查看翻译后页面的改动。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>创建一个帐户</title>
      <link>https://documentation.sig.gy/zh-cn/user/signup/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://documentation.sig.gy/zh-cn/user/signup/</guid>
      <description>选择一个站点 你必须选择一个Mastodon站点进行注册，就好比你需要选择一个电子邮件提供商，或者像是为你的魔兽世界新角色选择一个地区（服务器）一样。该站点将是你的服务提供方，托管你的帐户、个人资料及个人主页信息流。
你可以 在 joinmastodon.org 上按类别和语言浏览Mastodon站点列表. 了解站点的政策 在你注册之前，了解该Mastodon站点的政策和使用条款是很重要的。Mastodon站点通常会在/about/more页面上列出它的政策。你可以在未登录的状态下，点击登录页面上的“了解更多”链接来找到政策和使用条款信息。
站点注册模式 Mastodon软件允许站点管理员从三种站点注册模式中选择一种：开放注册、邀请制和审核制。
开放注册 有些站点可能允许你立即注册。只需使用你的用户名、电子邮件地址和密码填写注册信息，就可以开始使用你的帐户了。
邀请制 有些站点禁用注册表单，而是要求生成并分享邀请链接以允许人们注册。
审核制 有些站点允许你填写注册表单，但是会有一个附加的表单条目来说明你为什么想要加入那个站点。提交了表单之后，你的帐户必须得到管理员的批准才能开始使用。
你的用户名和域名 Mastodon的用户名由两部分组成：
本站用户名，比如 alice Mastodon站点的域名，比如 example.com 就像电子邮件地址一样，为了方便起见，Mastodon允许你在向与你相同的服务器上的人发送地址时跳过第二部分，但是你必须记住：在与他人分享你的用户名时，应当包含站点的域名，否则他人将不能轻松的找到你。
我是Mastodon上的 @alice ！ 错误的表述 我是Mastodon上的 @alice@example.com ！ 正确的表述 我是Mastodon上的 https://example.com/@alice ！ 正确的表述 上述两种地址形式（完整用户名、用户主页链接）都可以在Mastodon搜索栏中查找相应的用户，所以你可以根据你的喜好分享。
相同的用户名可以在不同的服务器上注册——无法提前声明所有的域名后缀。就像电子邮件一样，你不应期待 alice@outlook.com 与 alice@gmail.com 或 alice@yahoo.com 是同一个人。
翻译状态： 本文是英文页面 Signing up for an account 的翻译，最后翻译时间：2020-05-02，点击这里可以查看翻译后页面的改动。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>发布嘟文</title>
      <link>https://documentation.sig.gy/zh-cn/user/posting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://documentation.sig.gy/zh-cn/user/posting/</guid>
      <description>启用CW后的撰写表单
文本 每条嘟文的主体可由文本组成。默认的字符限制为500个字符。
链接 链接必须以 http(s):// 开头，无论长度如何，都将被视为23个字符
如果你的嘟文中有链接，它们必须以 http:// 或 https:// 开头。所有的链接无论实际上有多长，都将被记作23个字符。因此没有使用短链接来节省字符的必要。事实上，使用短链接是极其不被推荐的。
提及 键入@后会自动推荐你可能要提及的本站或跨站用户
你可以通过输入用户的完整地址来提及（@）他们，例如@alice@example.com。请注意，@word的任何用法都将被解释为提及本地用户名为word的用户（如果该用户存在于本站的话）。只有用户名部分才会受到字数限制，域名不被计算在字数内。
话题标签 话题标签会根据使用频率自动被系统推荐
你可以使用 #话题标签 使任何搜索该话题标签的人都可以发现你的嘟文。标签可以包含字母数字字符和下划线，但不能只包含数字。
自定义emoji 一组自定义表情符号存在于选择器中
每个服务器都提供了一套你可以使用的自定义表情符号。你可以使用表情符号的短代码，如:thounking:，或者点击撰写框中的表情符号图标，浏览“自定义”类别。你也可以使用unicode标准表情符号。
附加内容 你可以将媒体文件或投票附加到你的嘟文。
媒体文件 带有删除、编辑、标记为敏感媒体选项的附加媒体文件缩略图
点击回形针将文件附加到你的嘟文上。你可以附上以下文件：
图像 (PNG, JPG, GIF)：最大8MB。图像将被压缩至160万像素（足够一张1280x1280px的图像）。最多可以附加4张图片。 GIF动画：GIF动画会转换成无声的mp4，就像 Imgur/Gfycat (GIFV) 一样。你也可以上传无声的MP4和WebM，它们将被以同样方式处理。 视频 (MP4, M4V, MOV, WebM)：最大40MB。视频将被转换为最大比特率1300kbps，最大帧率60fps的H.264 MP4。 音频 (MP3, OGG, WAV, FLAC, OPUS, AAC, M4A, 3GP)：最大40MB。音频将使用V2 VBR（大约192kbps）转码成MP3。 编辑媒体 编辑媒体以添加媒体描述，或选择预览缩略图的焦点
通过点击附件缩略图上的“编辑”链接，你可以加载模块，这个模块允许你添加媒体描述或改变焦点。虽然是可选的，但还是建议添加媒体描述来简单地描述媒体中包含的内容。当媒体因任何原因无法加载时，或当视觉障碍人士使用屏幕阅读器和其他辅助技术访问时，这些描述将被显示出来。设置焦点也是可选的，但是当未以16：9的纵横比显示预览缩略图时，可以使预览缩略图看起来更好。
投票 一个含有2个单选选项，过期时间为1天的投票
单击条型图图标将投票附加到你的嘟文。
你可以设置最多4个选项，每个选项最多可以有25个字符。 默认为单选选择。单击圆型单选按钮，投票将切换为多项选择。 投票过期时间可以设置为5分钟、30分钟、1小时、6小时、1天、3天或7天。 嘟文可见范围 可见范围 公共时间轴 永久链接 个人资料页视图 主页时间轴 公开 可见 有 可见 可见 不公开 不可见 有 可见 可见 仅关注者 不可见 登录到同一站点 应用内或登录可见 可见 私信 不可见 登录并被提到后 应用内或登录可见 不可见 嘟文可以发布四个不同的隐私级别：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>更多设置</title>
      <link>https://documentation.sig.gy/zh-cn/user/contacts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://documentation.sig.gy/zh-cn/user/contacts/</guid>
      <description>生成邀请链接 从你的帐户设置中邀请别人加入本站
邀请链接可以被生成并与其他人分享，有些服务器需要邀请才能注册账号。在生成邀请链接时，你可以设置最多使用次数，以限制某个链接的使用次数，或者限制链接的可使用时间。邀请链接可以在任何时候停用。
关注管理 所有与你互相关注并且没有启用迁移功能的用户，按最后一次活动时间排序
在设置中有关注管理器，你可以根据不同的标准，对和你有关的用户进行筛选和排序。
关系： 你关注的、关注你的以及互相关注的账号。 帐户状态： 用户是否已启用迁移功能。 帐户活动： 用户在过去一个月内是否发布过信息。 你可以选择取消关注某些用户，或从你的关注者中删除某些用户，只需勾选方框并点击表头的相应按钮即可。
账号设置 在帐户设置中，你可以更改你的电子邮件地址，设置新密码，注销活跃会话以及以授权应用，也可以启用双重认证。
身份验证 个人资料附加信息的链接验证是通过使用rel=me链接验证你的身份的一种方法，但Mastodon也支持一个更通用的身份验证子系统。目前，这个子系统唯一支持的身份验证提供商是Keybase。
Keybase身份验证 个人资料上的身份验证
首先，注册Keybase并生成或上传一个GPG公钥到你的Keybase帐户。接下来，进入“证明更多身份（prove more identities）”。找到你的实例，如果没有，请联系Keybase寻求帮助。选择你的Mastodon域名，输入你的用户名。你可以通过使用你的Mastodon账号进行授权，并发布验证消息，来验证你的身份。一旦你这样做了，身份验证就会建立，你的个人资料将会显示Keybase的身份验证。
Keybase的身份验证是不可逆的。 Keybase使用不可变的签名链进行身份验证，所以一旦你在Keybase上验证了你的身份，你就不能删除它。你只能用你的相关私钥签署一个吊销信息来吊销你的验证。 翻译状态： 本文是英文页面 More settings 的翻译，最后翻译时间：2020-05-03，点击这里可以查看翻译后页面的改动。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>迁移或删除帐户</title>
      <link>https://documentation.sig.gy/zh-cn/user/moving/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://documentation.sig.gy/zh-cn/user/moving/</guid>
      <description>导出你的信息 设置中的数据导出页面
在任何时候，你都可以在 设置 &amp;gt; 导出 中下载一个CSV文件，其中包括你当前关注的帐户、当前创建的列表、当前屏蔽的帐户、当前隐藏的帐户和当前被屏蔽的域名。你可以在 设置 &amp;gt; 导入 中导入你的关注、用户屏蔽、隐藏和域屏蔽列表，在这里可以合并或覆盖它们。
每七天可以申请下载你嘟文与媒体文件的存档一次，该存档的格式是ActivityPub JSON。由于技术上的限制，Mastodon目前不支持导入嘟文或媒体，但你的存档可以使用任何能够解析ActivityPub格式的软件查看。
迁入或迁出你的帐户 在 设置 &amp;gt; 帐户 底部，你可以找到与帐户迁入或迁出相关的选项。
帐户跳转 帐户跳转设置页面
跳转帐户将禁止从该帐户发布信息，并显示一个指向你的新帐户的“帐户已经迁移”通知。任何查看你的个人资料的人都可以看到这个通知，并知道要关注你的新帐户。已跳转的帐户无法被关注。可以在任何时候取消跳转。
帐户迁移 帐户迁移设置页面
迁移你的帐户等同于跳转你的帐户，但是，如果他们的软件支持迁移功能的话，它将不可逆转地迫使每个人取消关注你当前的帐户并关注你的新帐户。由于技术上的限制，你的嘟文将不会被移动。迁移帐户功能有一个很长的冷却期，在此期间你无法再次迁移，因此在使用这个功能之前要格外小心！
账号别名 别名管理页面
仅当你的两个账号都已设置别名后，帐户迁移才会启动。帐户别名当前仅用于帐户迁移，开始迁移之前，你需要将旧帐户设置为新帐户的别名。设置帐户别名本身是无害且可逆的。
删除帐户 删除帐户页面
在 设置 &amp;gt; 帐户 底部，你可以找到删除帐户的选项。删除你的帐户是不可逆的，并且会导致你的个人资料和用户名永远无法使用。
翻译状态： 本文是英文页面 Moving or leaving accounts 的翻译，最后翻译时间：2020-05-03，点击这里可以查看翻译后页面的改动。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>设置个人资料</title>
      <link>https://documentation.sig.gy/zh-cn/user/profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://documentation.sig.gy/zh-cn/user/profile/</guid>
      <description>你的外观 用户资料卡会显示你的用户名、头像和横幅图片
你可以在 设置 &amp;gt; 配置文件 &amp;gt; 外观 页面中配置你的个人资料显示外观。
昵称 你的昵称会显示在你的Mastodon用户地址之前。默认情况下，你可以设置最多30个字符的昵称。
简介 自我简介是对你自己的简短描述，这会在你的个人资料上显示出来。默认情况下，你可以设置最多500个字符的自我简介。
头像 你的头像是一个图标，会显示在你的嘟文旁边，作为你的视觉身份的一部分。头像文件大小限制 2.0 MB，只支持 PNG、GIF 或 JPG 格式。图片分辨率将会裁剪至 400x400px。
个人资料页横幅图片 这个横幅图像会显示在你的个人资料页顶部，以及关注列表和帐户目录中的个人资料卡上。横幅图片文件大小限制 2.0 MB，只支持 PNG、GIF 或 JPG 格式。图片分辨率将会裁剪至 1500x500px。
账号标志 你可以在你的资料上设置特定的标志，让别人知道你会如何使用Mastodon。
保护你的帐户（锁嘟） 勾选 保护你的帐户（锁嘟） 后，两件事情将会发生：
新关注者不会被自动接受，你需要手动审核所有关注请求。 一个锁形图标会显示在你的个人页面上，让其他人知道他们的关注不会立即被接受。 机器人（bot）帐户 勾选 这是一个机器人帐户 后，将向你的个人资料页面上添加一个bot图标。此图标将让其他人知道你的帐户可能执行自动化活动，并且可能无人监控。其他的软件可能选择用不同方式对待bot账号，但是目前Mastodon只将bot标志作为一个视觉标识。
用户目录 勾选 在本站用户目录中收录此账号 后，将使你的个人资料可被通过浏览用户目录发现。
个人资料附加信息 个人资料附加信息是一种向你的配置文件添加易于浏览的额外信息的方式。你有4行可自定义标签和值。例如：
标签 内容 年龄 25 国家 德国 Pronouns he/him 网站 https://example.com 在这里填写什么，完全取决于你自己。附加信息内容可以包含提及、标签、自定义表情和链接。
链接验证 没有中心化的权威，基于文件材料的验证和加V是不可能的。然而，Mastodon可以交叉引用你放置在个人资料中的链接，以证明你是这些链接的真正所有者。如果这些链接之一是你的已被他人知晓并信任个人主页，那么它可以作为身份验证的次好方法。
如果你把一个链接放在你的个人资料附加信息中，Mastodon会检查被链接的页面是否也链接到你的Mastodon个人资料页。如果是，你会在链接旁边得到一个验证通过的标记，确认你是该页面的所有者。
在后台，Mastodon将检查回链链接的rel=&amp;quot;me&amp;quot;属性。同样的，放置在个人资料附加信息中的链接将会被附加上rel=&amp;quot;me&amp;quot;属性。
由于Mastodon可以自托管，因此没有比在已经被人们信任的域名之上托管一个Mastodon站点更好的方法来验证你的身份。 翻译状态： 本文是英文页面 Setting up your profile 的翻译，最后翻译时间：2020-05-02，点击这里可以查看翻译后页面的改动。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>设置你的首选项</title>
      <link>https://documentation.sig.gy/zh-cn/user/preferences/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://documentation.sig.gy/zh-cn/user/preferences/</guid>
      <description>自定义用户界面外观 选择一个站点主题 Mastodon默认为深色主题，但可以选择浅色或高对比度主题。
Mastodon浅色主题
选择你的布局 Mastodon默认为简单的单列布局，左侧有一个撰写框，右侧有一个列切换器。你可以选择启用高级网页界面，该界面允许你同时查看和固定多个列。
高级 web 界面
在这两个界面中，当有新的嘟文时，更新会自动加载。你可以启用“慢速模式”在栏目顶部显示一个横幅，显示新嘟文数量，只有当你点击横幅时，时间轴才会在点击后更新。
出于无障碍性的原因，GIF动画的自动播放默认是禁用的。如果你想看动图，可以启用自动播放 GIF 动画。你也可以在整个界面中减少动画的运动。
趋势标签在高级web界面中的“开始使用”栏下面，或者简单web界面中的列切换器下面（只有当有足够的空间显示它们时才会显示）。
确认对话框 你可以选择在执行某些操作前要求确认。目前，可在执行以下操作前设置确认：
取消关注 转嘟 删除 敏感内容 默认情况下，任何标记为敏感的媒体都会被隐藏在可点击的覆盖层后。你也可以选择始终显示/隐藏在此覆盖层后面的媒体，无论其是否被标记为敏感媒体。
隐藏和未加载的媒体使用由BlurHash算法提供的彩色渐变，它使用图像的颜色，但模糊了细节。这些渐变可以被禁用。
Blurhash缩略图示例
带有内容警告的嘟文默认是折叠的，但你可以选择总是展开警告嘟文，以便显示完整的嘟文。
控制你的通知 发送电子邮件 你可以根据你在Mastodon中收到的通知类型选择接收电子邮件通知。以下的通知类型可以启用。
关注 关注请求 转嘟 喜欢 提及 你还可以启用摘要邮件，这将为你提供长期不活动期间收到的通知概览。
隐藏特定通知 你可以选择不接收来自你不关注的人，或者不关注你的人的通知。这将导致回复、收藏、喜欢、转嘟和其他互动不会显示给你。
你也可以选择不接收来自你不关注的人的私信消息。
杂项选项 如果你选择禁止搜索引擎建立索引，你的公开资料和嘟文页面上将会被添加 noindex 标签。
你可以选择隐藏你的社交网络，这将使你关注的人和关注你的人仅你自己可见。
选择隐藏社交网络后的个人资料
如果你想看到被多次转嘟的嘟文重新插入到你时间流的最上方，你可以禁用在时间轴中合并转嘟。
发布默认值 嘟文默认可见范围为公开。你可以将新嘟文的默认可见范围改为不列出或仅关注者。关于嘟文可见范围的解释，请参阅 发布嘟文 &amp;gt; 嘟文可见范围。
默认情况下，你的嘟文的语言会被自动检测，但这种检测可能不准确。如果你主要或专门用某种语言发帖，最好在发布语言设置该语言。
如果你经常发布敏感媒体，你可以选择总是将我发送的媒体文件标记为敏感内容。
公共时间轴的语言过滤 你可以选择在浏览公共时间轴时只显示特定语言的嘟文。但是，请注意，语言检测可能非常不精确，因此你可能仍然会看到一些使用被禁用语言的嘟文，或者错过一些使用已启用语言的嘟文。
翻译状态： 本文是英文页面 Set your preferences 的翻译，最后翻译时间：2020-05-03，点击这里可以查看翻译后页面的改动。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使用社交功能</title>
      <link>https://documentation.sig.gy/zh-cn/user/network/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://documentation.sig.gy/zh-cn/user/network/</guid>
      <description>浏览公共时间轴 公共时间轴上的嘟文
为了让你发现潜在的有趣内容，Mastodon提供了一种浏览所有公共嘟文的方法。当然，所有Mastodon服务器之间并不会全局共享嘟文，因此无法同时浏览所有公共嘟文。当你浏览跨站公共时间轴时，你将看到你所在的服务器所知道的所有公共嘟文。你的服务器可以通过多种方式发现嘟文，但其中大部分是来自你服务器上的其他用户关注的人。
这里有一种方法筛选跨站时间轴，以仅查看由你所在服务器发出的公共嘟文：本站时间轴。请注意这里的本地(local)仅是指服务器，而不是地理位置。
与其他人的嘟文互动 可以通过单击时间轴中的嘟文来加载扩展视图
你可以直接从时间轴对嘟文执行快速操作，或者你可以单击一条嘟文加载扩展视图，显示额外信息，包括：完整的时间戳、交互计数和嘟文回复（如果有的话）。在每一条嘟文上，你可以执行以下操作:
回复 点击箭头图标回复嘟文。你的嘟文会在你回复的嘟文下面出现。 转嘟 点击循环箭头图标转发嘟文。这篇嘟文将在你的个人资料中出现。 喜欢 点击星星图标喜欢嘟文。这篇嘟文将被添加到你的喜欢列表中，原嘟文作者将会受到这条嘟文被喜欢的通知。 添加到书签 点击缎带图标为嘟文添加书签。这篇嘟文将被添加到你的私有书签列表中，而不会产生通知。 点击省略号图标展开更多选项菜单。 通知 通知栏
当其他人与你或你的嘟文交互时，你将根据事件的类型收到通知消息。在通知栏里，你可以查看所有通知消息，或过滤特定类型的通知消息：
提及： 当有人在嘟文中提到你时会收到通知消息。 喜欢： 当有人喜欢了你的嘟文时会收到通知消息。 转嘟： 当有人转发了你的嘟文时会收到通知消息。 投票： 当你已经投票或创建的投票已经结束时会收到通知消息。 关注： 当有人关注你时会收到通知消息。 关注用户 只要你在应用程序界面（例如：Web界面、手机APP）中遇到的用户，只需要点击“关注”，该用户是否在你所在的服务器上并不会带来用户体验上的差异。
然而，如果你在不同的服务器上看到某人的公开资料，就会遇到一个障碍：该服务器将你视为另一个匿名访问者。不要担心！你可以简单地复制该用户资料的URL，或其中一个嘟文的URL，然后将该URL粘贴到你所在Mastodon的搜索栏中。
如果你正在访问另一个Mastodon站点的公开页面，请参阅站外使用Mastodon。
搜索 搜索功能可以从侧栏中访问
Mastodon的基本搜索允许登录用户查找包含特定话题标签的嘟文，如果他们知道URL或地址的话，可以直接加载用户或嘟文。搜索某个关键词将显示包括该关键词的用户以及话题标签。
直接通过URL加载嘟文
搜索“cats”时返回包含“cats”的帐户
搜索“cats”时返回话题标签
管理员可以选择安装全文搜索功能。Mastodon的全文搜索允许登录用户从他们自己的嘟文、他们喜欢的嘟文、他们的书签和他们被提及的嘟文中查找相应结果。为了减少人们通过搜索争议相关关键词来找人撕逼的滥用行为，Mastodon有意禁用了在全数据库搜索任意关键词的功能。
全文搜索支持以下操作符：
&amp;ldquo;精确短语&amp;rdquo; 将尝试查找包含在一对英文双引号 &amp;quot; 内的关键词。Mastodon将只显示完全匹配关键词的搜索结果。例如搜索 &amp;quot;look at my cluckers&amp;quot; 将精确查找到包含 look at my cluckers 这个短语的嘟文。 -排除 在某个关键词前面加上减号 -，可以排除这个关键词。比如搜索 animals -cats 就可以搜索到所有不包括cat但包括animals的嘟文。。 +包含 在关键词前面加上加号 +，就可以要求搜索结果必须包含的这个关键词。比如搜索 cat +dog 就可以搜到同时包含cat和dog的嘟文。 中文译者的话：Mastodon项目并没有对中文搜索进行相应的分词优化，因此在搜索中文时，中文短语将会被拆分成单字，致使最终搜索结果含有大量无关结果。例如搜索 中文搜索好用吗，默认情况下会被拆分成 中 文 搜 索 好 用 吗， 而不是被拆分成 中文搜索 中文 搜索 好用 吗。如果你所在实例没有优化中文搜索，搜索中文词语时，请使用双引号将所需搜索的中文词语包裹起来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>推广自己和他人</title>
      <link>https://documentation.sig.gy/zh-cn/user/discoverability/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://documentation.sig.gy/zh-cn/user/discoverability/</guid>
      <description>在你的个人资料上推荐内容 精选话题标签 精选话题标签会显示该标签最后使用日期和总使用量
你可以选择展示你经常使用的某些话题标签。进入 设置 &amp;gt; 个人资料 &amp;gt; 精选的话题标签 来管理你目前正在使用的精选话题标签。一旦被精选，你的个人资料上就会显示一个指向该话题标签的链接，其中包括上次在嘟文中使用该话题标签的日期，以及使用该话题标签的嘟文总数。
推荐用户 图为四个被随机展示出来的推荐用户列表
你可以选择在个人资料中推荐你所关注的人。进入你所关注的人的个人资料页，打开下拉菜单，点击“在个人资料中推荐该用户”。当你推荐某用户时时，一个指向该用户个人资料页的链接将会出现在你个人资料页“你的推荐”栏目下。“你的推荐”栏目一次最多展示4个推荐用户，每次加载页面时，这四个推荐用户将会从你所有的推荐用户中随机选出。
置顶嘟文 一篇来自mastodon.social/@gargron的置顶嘟文
你可以选择在你的个人档案的顶部最多置顶5个自己的公开嘟文。进入嘟文下拉菜单，然后点击“在个人资料页面置顶”。置顶后，它将出现在你的嘟文选项卡的顶部，在所有其他按时间顺序排列的嘟文的之前。
用户资料目录 mastodon.social上的用户资料目录
用户资料目录显示了所有选择在目录中显示的帐户，可以用来快速找到你可能感兴趣的用户资料。
用户资料目录可以按照最近的活动（最近发布的嘟文）或新来的帐户（最近创建的帐户）进行排序。该目录也可以设定为只显示本地帐户，或者显示你的站点知道的所有已知帐户。
个人资料以卡片的形式出现，其中包括用户的昵称、账号地址、账号简介，以及一些简短的统计信息，比如他们发布了多少条嘟文、有多少关注者、以及最后一次发布嘟文的时间。
翻译状态： 本文是英文页面 Promoting yourself and others 的翻译，最后翻译时间：2020-05-03，点击这里可以查看翻译后页面的改动。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>运行自己的服务器</title>
      <link>https://documentation.sig.gy/zh-cn/user/run-your-own/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://documentation.sig.gy/zh-cn/user/run-your-own/</guid>
      <description>为什么你要运行自己的Mastodon服务器？ 绝对控制自己在网络上的声音，不受制于任何其他人的管理与左右。你的服务器是你的财产，受你的管理。只要你想让它存在，它就会一直存在。 你在你自己的服务器上并不是孤立的。你可以关注其他任意服务器上任何人，他们也可以关注你，你可以像在同一服务器上一样交换信息。 你可以限制注册人数，成为服务器上唯一的一个人，然后像个人（微）博客一样运行；也可以为家人或朋友维护一个邀请制的社区；或者运行一个任何人都可以注册的服务器。这都由你自己决定！ 请注意，提供公共互联网服务涉及到审核工作和社区管理，而且这些工作会随着服务器的扩大而变得更加复杂。 如果你想要运行自己的Mastodon服务器…… 你需要这些：
一个域名。这是你和其他人访问你的服务器的方式，也是你和你的用户在网络上的身份标识。
如何获得：Namecheap, Gandi 等任何域名注册商。自带的年费根据域名选择的不同而不同。
一个VPS。将运行Mastodon代码的东西，它将始终连接到互联网。
如何获得：DigitalOcean, Hetzner, Exoscale, Scaleway 等任何主机提供商都可以。自带月费或年费，根据硬件规格不同，费用也不同。
一个电子邮件发送服务提供商。Mastodon需要通过电子邮件发送确认链接和各种通知，自己托管一个SMTP服务器，虽然可行，但是相较使用第三方提供商，自己托管SMTP服务器要保证可靠是更加困难的。
如何获得：Mailgun，SparkPost，Postmark，Sendgrid，任何一个提供SMTP API的电子邮件服务商。每月的费用根据发送的邮件量而定。
可选：对象存储。Mastodon可以将你和你的用户上传的文件保存在其运行的VPS的硬盘驱动器上，但是，硬盘驱动器通常不是无限的，而且后续很难升级扩容。对象存储实际上为你提供了无限制的计量文件存储。
如何获得：Amazon S3，Exoscale，Wasabi，Google Cloud，任何提供S3兼容或OpenStack Swift兼容API的服务商都可以。每用费用取决于存储的文件数量及其访问频率。
有许多Mastodon专用托管服务提供商可以满足上述许多（全部）要求，如果你对让他人处理所有技术问题感兴趣的话，你可以选择使用。通常情况下，你仍然需要购买自己的域名。一些这样的提供商是：
Masto.host Hostdon Spacebear 全托管解决方案非常适合那些没有经验或不想安装和维护软件的人。然而，自己负责硬件的所有组件，可以让你在伸缩性、性能和自定义方面有更大的控制权。
我们提供了一个DigitalOcean 一键安装镜像，你可以把它放在DigitalOcean vps上，通过交互式的安装向导，遵照我们的安装说明，基本上可以为你提供所需的所有东西。
DigitalOcean Mastodon一键安装镜像 然而，这只是假定单机的情况下安装。Mastodon可以很好地横向伸缩。如果你的需求超出了单机的容量，Mastodon可以被分成多个应用服务器、后台workers、多个Redis后端、PostgreSQL replicas。如果你有上述需求，就不能使用一键安装镜像。
如果你有兴趣自己安装一切，请点击这里：
准备你的机器 翻译状态： 本文是英文页面 Running your own server 的翻译，最后翻译时间：2020-05-03，点击这里可以查看翻译后页面的改动。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>站外使用Mastodon</title>
      <link>https://documentation.sig.gy/zh-cn/user/external/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://documentation.sig.gy/zh-cn/user/external/</guid>
      <description>与另一个Mastodon站点的远程互动 Mastodon网站上的一个嘟文的永久链接
当你在跨站浏览其他由Mastodon驱动的远程站点时，点击任何一个交互按钮都会加载一个对话框，将你重定向到你的本地站点。
跨站嘟文回复对话框
登录到一个客户端应用程序 你可以使用你的Mastodon帐户登录到任何可以实现Mastodon API的应用程序。这些应用程序的列表可以在 https://joinmastodon.org/apps 中找到。
翻译状态： 本文是英文页面 Using Mastodon externally 的翻译，最后翻译时间：2020-05-03，点击这里可以查看翻译后页面的改动。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
